+++
banner     = "banners/2019-06-10-museum-night-in-prague.jpg"
title      = "Ночь музеев в Праге"
author     = "Lana"
date       = "2019-06-10"
categories = ["prague"]
tags       = ["europe", "prague", "czechrepublic"]
+++

---

8 июня в Праге проходил 16-ый фестиваль "Ночь музеев". С 19 часов вечера до 1 ночи вход во все музеи бесплатный. Кроме этого было организовано десять бесплатных автобусных маршрутов между музеями - чтобы было удобнее перемещаться. Сами музеи подготовили интересные программы и мероприятия для детей и взрослых. По этому поводу было много информационных бордов, пропустить это событие было невозможно.

<!--more-->

На сайте фестиваля можно было посмотреть программы мероприятий и выбрать для посещения то, что нравится. Чтобы вы понимали масштаб этого фестиваля - 73 точки к посещению. Для себя мы выбрали начать с Музея полиции Чехии. А дальше решили действовать по ситуации.

Когда мы спуcтились в метро, людей было очень много и вагоны были заполнены. Я такого никогда не видела за полгода проживания здесь. Народ подготовился основательно: в руках карты с маршрутами и кофты (ночью набросить).

Музей полиции Чехии нас встретил музыкой и запахами еды.

![](img/orchestra.jpg)

На полянке две палатки с пивом и лимонадом, хот-догами и жаренным миндалем. А еще колбаски с хлебом. Голодать не пришлось.

![](img/polyana.jpg)

![](img/pivo.jpg)

Тут же на полянке кинологи демонстрировали, как собаки спасают жизнь человеку: например, будят уснувшего человека или могут найти запертого в коробке.

![](img/kinologi.jpg)

После показательных выступлений разрешили деткам погладить собак. Толпа детей хлынула к животным.

Далее стоял бассейн, куда опускали водолаза. Я поначалу подумала, что по идее он будет тонуть, его будут спасать, искусcтвенное дыхание и все такое. Но нет. Его опустили на дно и подняли на поверхность. Если честно, то я не поняла большой задумки.

![](img/basen.jpg)

Мне лично было интересно как правильно делать искусственное дыхание и непрямой массаж сердца. Чуть далее на травке спасатель обучал этому всех желающих, давал помучать манекен. Далее переместились к спасателям, которые показывали как оказать первую медицинскую помощь. Главное, говорят, не бояться проявить инициативу. Иначе все так и будут стоять и так и не решатся что либо сделать, а драгоценное время идет. Но стоит только одному человеку начать что-то делать, другие тут же подключатся. А лучше сразу все организовать: ты звони в скорую, ты держи тут, а ты неси аптечку и так далее. Не все поняла, конечно, из-за языка, но суть уловила.

Дальше пошли далее посмотреть на странный луноход, который оказался роботом, чтобы поднимать всякие подозрительные предметы: взрывчатки и мины. Насмотревшись фильмов и сериалов про роботов, казалось, что он тут же выйдет из строя, будет атаковать людей и начнется война роботов против человечества.

![](img/robot.jpg)

Во внутреннем дворике небольшая выставка техники: полицейские машины разных времен, вертолет и лодки.

![](img/car_musium.jpg)

Приятно ходить это все рассматривать, попивая холодное пиво. А когда допили пиво, то пошли изучать два этажа самого музея.
Никогда бы не подумала, что столько всего можно уместить в этом музее касательно работы полиции. Очень занимательное место.

![](img/honda.jpg)

Можно было подойти к пиротехникам или сотруднику отдела борьбы с наркотикам и поспрашивать про их работу.
Что видели в музее: полицескую форму разных подразделений и времен, оружия полицейских. А еще фото мобильного телефона в батоне на экране рентгеновского сканера.

![](img/police_2.jpg)

![](img/police_1.jpg)

Отдел по грабежам: убийства с целью ограбления, вскрытия сейфов. Ребенок в шоке, как можно было такой толстый лист метала порезать. Также есть фото обстрелянных, взорванных и вскрытых сейфов.

![](img/safe.jpg)

В одной из комнат: немного картин на стене. Как-то не вникла, к чему они там. Наверное, информация про то, как воруют картины. Муж пошутил, что верхняя картина демонстрирует преступление: ребенок крадет козла, пока две голые тетеньки развлекаются с мужчиной, которых их намеренно отвлекает. Дабы его напарник стащил козла.

![](img/goat.jpg)

Дальше инсценировка места преступления.

![](img/trup.jpg)

Умом понимаешь, что это манекен и красная краска. Но как-то не по себе. Вообще в этом музее несколько таких вещей, от которых мороз по коже: фото трупов или орудий убийства.

Вид из окна музея:

![](img/museum.jpg)

Самое интересное и запоминающееся отделение - по борьбе с наркотиками, маршруты распространения и последствия употребления наркотиков. Там такие живописные манекены и обстановка, что ребенок был в шоке и хотел побыстрее оттуда смыться. Атмосферно все так, полумрак, яркие неоновые надписи и вывески. А тут на лавке в куче тряпья и какого-то хлама ужасный манекен, которого медик пытается спасти. И тут же напротив в темном углу могилка с венком на ней. На нее так свет падает, что у меня волосы дыбом на руках встали. Или вот еще, что впечатлило ребенка: фото до и спустя 3 года приема тяжелых наркотиков.

А еще психоделическая комната с неоновыми рисунками и ультрафиолетом:

![](img/picture_1.jpg)

![](img/picture_2.jpg)

Это вообще была самая интересная часть музея =)

Отдельно комната про химическую атаку в первую мировую войну: фото убежищ, манекены в защитной одежде и все такое. То ли мы с дочкой такие впечатлительные, то ли у всех так, но эта комната тоже создает гнетущее впечатление: все эти фото ядерных грибов на стенах и противогазы на манекенах нервируют.

Музей очень запоминающийся и действительно интересный. Это вам не чучелка животных позёвывая рассматривать или кости динозавров. Тут мороз по коже и волосы дыбом. Впечатлений надолго хватит.

Из музея мы вышли в 11 вечера. До конца ночи музеев оставалось два часа и мы, уставшие и довольные, решили ехать домой. Потому что добраться и нормально посмотреть какой-то музей мы не успеем (на Музей полиции ушло 4 часа, хотя мы быстро его осмотрели, подолгу нигде не задерживались) и ребенок устал.
Это был чудесный летний вечер, полон ярких впечатлений и воспоминаний.
